[整合] 窮撚用hsbc綜合戶口，有d錢先好開Citibank

其實citibank 、渣打最basic 果個戶口
真心唔抵用
Eg 電匯貴過匯豐綜合戶口、SC匯入美金又收charge (ps 匯豐唔收)
老實講，窮撚最抵玩一定係hsbc 綜合戶口
至於對hsbc 執粒疑慮，亦唔洗擔心，因為本身都窮，已經nothing to lose

但有少少錢, 就真係值得開Citibank priority/ gold
詳情及好處我亦唔多講，財經台已有大把post 吹奏Citibank

都係提美鈔最安全

而加一開就priority

可以將身家分三份避險：
1）一份美金 cash
2）一份以HKD存入Citibank （目前本港相對穩健既銀行）作日常本港洗費用
3）一份以美國離岸戶口儲存, eg FT, CS international

但要2個月內籌夠錢
否則會downgrade

Citibank priority/ gold 都算有啲錢啦

Priority 25萬姐
有儲下錢都會有既

上年開左個gold，而家迎新優惠越來越多

最近走緊資，比較過下唔同銀行，
老實講d中資銀行真係好平，d利息又高過其他銀行，尤其係東亞同中銀
再對落唔係中資嘅就已經係DBS...

要長期有200k?

坡豬行真心唔想用

新加坡又係奶共
Hsbc 近勢有古怪，先後走左兩大高層
渣打就半英、半印度，大跌市果陣死ser亦街知巷聞
所以Citibank 純美資真係好岩連登仔胃口

我都唔想，但又想走資又唔想俾中資賺，又唔想蝕...
搵唔到最完美方案

20萬每日平均結餘 及 Set 5萬 SI (常行指示)出糧
Total 有25萬就成事

我個case係用緊中銀，有等值港幣50萬以上澳元(定期中)+10萬港元
有冇巴打有好建議？

Citibank囉
有錢開gold 可以搞埋美國離岸戶口
唔夠錢就priority + Firstrade 都做到離岸走資

Yes , 有錢就得

但我早兩日開citi 1蚊都無擺落去就開到priority

因為佢俾左兩個月時間你籌錢
第三個月開始會有downgrade 風險

Ps: 睇晒條款細則

如果想開個international CS account
想問T/T係咪一定要經Citibank acc？
定其實用HSBC acc都得？

利申 咩都唔識

hsbc 都得
D人用 citibank acc 係想省果筆電匯費＋中間行收費
可以直接用「花旗全球轉賬」（好似係）

25萬股票得唔得

遲左睇你post, 早一星期去左hsbc 開戶, Citibank priority 同hsbc 戶口差得遠唔遠

樓主知唔知用轉帳形式存美元入匯豐
匯豐收幾錢手續費？
諗住富途轉匯豐

富途轉usd入hsbc 唔收charge
因為會用本地charts 轉帳，而非電匯

Chats

唔該哂

上次大跌穿25000,我用到scb,無事呀

唔可以用「花旗全球轉賬」
CS 係公司 account
「花旗全球轉賬」只可以過錢俾海外個人 account

得
個陣用priority都係諗住用佢黎買股票。

等值股票得唔得 一定要cash?

自 上面答左

係咪即係開HSBC離岸户口都唔安全？

想問Citibank n.a. 同 Citibank HK有冇分別？
如果係香港開個 Citibank n.a.戶口做唔做到走資效果？
我見得中環一間分行咁大把

窮撚每月出糧無5萬 可以點

咪講咗SI囉
姐係你另一個account每月SI轉50k過去，都當你係出糧

咁都要每個月有5皮轉落去先得

唔係今日轉完5皮 聽日轉走佢

下個月再轉5皮 咁都得下話？

得㗎唔通你正常出糧都唔比你拎嚟用咩

Ok 明白了 姐係其實keep 250K

咁搞法會變左

Citi priority + 恒生優進 + 渣打Premium + HSBC Advance

岩呀
Keep 250k hkd等值既資產就得

有d美股係牛牛
可唔可以射倉去citi?

DTC 每隻$100usd
貴到hihi

我想問如果我問frd借250k入落去拎返出嚟計唔計

要keep 住先計
因爲佢計每日結餘

但佢又比2個月咁係點計，由到200k開始？

個原理係citi bank 幫你開左priority 先
然後俾你開戶既第一個月/第二個月入20萬or above 落acct
到第三個月後，（理論上）就會check 你入左錢未，有冇唔符合資格
第三個月打後既每日結餘唔夠20萬佢有機會downgrade 你落citibanking